公眾席旁聽者高呼「等你出來呀」 黃之鋒：撐住 林朗彥：無悔

公眾席旁聽者高呼「等你出來呀」
黃之鋒：撐住 林朗彥：無悔

■周庭、林朗彥及黃之鋒三人由學民思潮一起走到香港眾志，直至昨日一同被判監。資料圖片

【本報訊】由2012年的學民思潮，到2016年的香港眾志，黃之鋒、周庭與林朗彥一路走來，直至昨日同被判監。黃步入囚室前大叫：「知道好難捱，但撐住呀！」林大叫：「絕不後悔！」周庭聞判止不住淚水，不禁抱頭痛哭。淚水與高呼的背後，是他們各自的憧憬與希望。

相關新聞：彭定康：中國將港鎖上手銬
記者：黃健朗

有別於神態自若的黃之鋒以及林朗彥，昨天戴上眼鏡、不施脂粉的周庭略顯憔悴。她甫踏進犯人欄後隨即望向親友席，輕輕點頭後坐下；聆聽判刑時，她不時低頭、姿態瑟縮，雙肩抖頭，偶爾拭眼睛。黃之鋒及林朗彥見狀，不時轉頭看看她的狀況，大家互相交談。

相關新聞：藍韜文促港府停扼殺反對派

■支持者舉起要求釋放三人的紙牌。路透社

保安向周遞紙巾 黃林圖安撫

當裁判官開始談及周的刑期時，她挺直腰椎，神情緊張，直至聽到重判10個月監禁，她終於按耐不住嚎哭。身旁的保安見此遞上紙巾，周接過後脫下眼鏡不斷抹淚，低頭痛哭。黃、林全程神態自若，惟獨對周庭哭泣憂心忡忡。就連保釋等候上訴的申情也被駁回，周今天要在獄中度過24歲生日，她步入覊留室時仍止不住淚水，黃林二人嘗試安撫。公眾席上大批人士大叫：「加油，等你出來呀！」

三人早前受訪時回想起學民思潮，都有各自的感受。

周庭說，學民思潮讓她明白到年輕人也可發聲，而社會亦會因年輕人願意發聲而改變，「社會接納咗年輕人都係社會公民嘅一分子」。她解釋，以前人們總認為學生沒有資格、能力去提出意見，「但當𠵱家一個中學生同你去論證嘅時候，你可能會覺得佢比你講得更加頭頭是道」。她深信年輕人或許沒有投票權，但他們依然有權利為社會的政策與制度發聲。

黃之鋒指，他明白香港人的無力感。回想由2012年反國教起經歷的高低跌蕩，現時社會氣氛「差得不能再差」，「以前『流亡』呢兩隻字同香港人係irrelevant」。至於林朗彥，他稱學民思潮是「一個好緊密嘅社群、一個小部落」，他剖白，入獄後最掛念的人定會是這班戰友。

學民思潮，又豈止影響三人。昨天目送他們入獄的，還有當年在國教認識他們的黃小姐。

■大批支持者向囚車揮手道別，有人更帶同學民直幡支持。

「媽媽」：佢哋將生活押落去

「佢哋已經失去咗好多嘢，係個成長裏面好多人可以得到嘅嘢，佢哋都得唔到，時間啦、玩啦、前途啦，佢哋已經將生活押咗落去。」目睹庭上一切，黃坦言很難受，因她不止是支持者，更像他們的母親。

2012年反國教，黃之鋒、周庭與林朗彥仍是10多歲的小伙子， 卻成功號召十萬人聚集公民廣場。黃在黑衣人群中與三人結下緣份，「嗰陣大人會幫手買物資，買飲品買其他嘢……之後去到79日長嘅雨傘運動，唔識都變識」。這些年來，三人大小事都與她分享，如戀愛、生活、工作，就如黃所言：「就好似個媽媽咁。」

三人上庭認罪前的那個周末，她約他們吃了一頓飯，「不論結果如何，坐低食餐飯先」。她深明任何安慰在牢獄面前都顯得蒼白無力，可以做的，就只有陪伴，「因為係監獄入面，每一個人都要面對自己」。

周庭好慘